武漢肺炎》口罩同稀土等級！川普政府考慮動用國防生產法

武漢肺炎》口罩同稀土等級！川普政府考慮動用國防生產法

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎疫情持續擴大，口罩已成各國重點防疫物資，出現民眾搶購、價格飆漲的情況。《路透》引述2名美國官員指出，川普政府正在考慮動用《國防生產法案》（Defense Production Act，DPA）來擴大、確保美國國內生產口罩和防護衣。

美國國會在1950年代韓戰時通過《國防生產法》，賦予總統權力得以國家安全和其他名義，擴大關鍵材料或軍事、能源、航太的工業生產。川普曾於2017年援引該法針對疫苗生產能力和電子等其他項目；去年貿易戰傳出中國可能限制稀土出口來反制美國時，美國國防部亦提此案來支持美減少對中稀土礦物依賴。

一位國土安全部（DHS）官員告訴《路透》，本週三的一場跨部門電話會議中，衛生及公共服務部（HHS）和國土安全部討論引用《國防生產法》來生產「個人防護裝備」的可能性，包括口罩、手套、防護衣。該名官員表示，這些產品很少是在美國製造的，因此若確定要國內生產，可能會面臨困境。

另一位白宮官員也證實考慮動用《國防生產法》一事。他舉例，如果公司生產一般口罩和N95的比例是8：2，援引此法後政府便能要求公司更動產線，將比例換成一般口罩20%、N95達80%。美國最大的口罩生產商包括3M、Honeywell。

衛生及公共服務部部長Alex Azar本週表示，美國需要儲備約3億枚N95口罩，供醫務工作者抵抗病毒傳播，並稱美國目前能立即使用、通過國家職業安全衛生研究所認證的N95數量僅約1200萬枚，另有500萬枚認證期限到期的N95、3000萬枚外科口罩。

7093係amzon已經炒到$555 2對

堅？ 月頭先入咗6對

早幾日睇都係百三蚊對到咋

仲要冇現貨

好彩 月頭係訂咗12對 一對都唔洗40蚊
之後再過幾日森林買多12對 已經90蚊對
月中過少少已經百幾蚊對

Cdc係咪總計都係俾侵cut左錢？

美國兵工廠一開工就要乜有乜

戰時總動員令啦，滅🐷行動正式展開